<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  <SoSArchotechEar.label>超凡仿生耳</SoSArchotechEar.label>
  <SoSArchotechEar.description>一种超凡世界制造的耳朵，外耳部分可以根据安装者的意愿来自由塑形。它既能听到如同蚊子心跳般微小的声音，也可以在人声鼎沸的狭小房间内精准过滤出关键的词句。它看上去就和自然的耳朵别无二致，但却比玻璃钢还难摧毁，即使受到伤害也能飞快地自我修复。它的内部结构对于所有人来说都是个迷。</SoSArchotechEar.description>
  <SoSArchotechNose.label>超凡仿生鼻</SoSArchotechNose.label>
  <SoSArchotechNose.description>一种超凡世界制造的鼻子，可以迎合观者的审美来自由塑形。它的灵敏度比最优秀的基因工程猎犬还强，还能通过识别和分泌信息素来和其他动物进行交流，对于那些想成为一流驯兽师的安装者来说再合适不过了。它看上去就和自然的鼻子别无二致，但却比玻璃钢还难摧毁，即使受到伤害也能飞快地自我修复。它的内部结构对于所有人来说都是个迷。</SoSArchotechNose.description>
  <SoSArchotechJaw.label>超凡仿生颌</SoSArchotechJaw.label>
  <SoSArchotechJaw.description>一种超凡世界制造的颌部，可以迎合交谈对象的审美来自由塑形。无论使用者原本的嗓音与歌喉有多么难听，经过它的转化后都能变为令人热泪盈眶的天籁之声。它的咬合力足以轻易地将敲击兽的骨头咬碎嚼烂，但也柔和到可以爱抚伴侣的脖子直到其酥麻瘫软。它看上去就和自然的颌部别无二致，但却比玻璃钢还难摧毁，即使受到伤害也能飞快地自我修复。它的内部结构对于所有人来说都是个迷。</SoSArchotechJaw.description>
  <SoSArchotechHeart.label>超凡仿生心</SoSArchotechHeart.label>
  <SoSArchotechHeart.description>一种超凡世界制造的心脏，它的搏动速度不仅不会快到令人难以忍受，还可以让安装者长时间进行超人类水准的剧烈运动。它还能以某种方式操纵体内的血液循环系统，使带有更多血小板和凝血因子的血液流至伤口处，以此来提高自愈速度。它看上去就和自然的心脏别无二致，但却比玻璃钢还难摧毁，即使受到伤害也能飞快地自我修复。它的内部结构对于所有人来说都是个迷。</SoSArchotechHeart.description>
  <SoSArchotechLung.label>超凡仿生肺</SoSArchotechLung.label>
  <SoSArchotechLung.description>一种超凡世界制造的肺。它可以从生物无法存活的星球散逸层中抽取微乎其微的氧气，也能完全过滤掉会对人体造成损害的腐蚀性气体。即便身处于深水或真空环境下，它内置的虚空净化器也可以将二氧化碳转化成新鲜的氧气。它看上去就和自然的肺别无二致，但却比玻璃钢还难摧毁，即使受到伤害也能飞快地自我修复。它的内部结构对于所有人来说都是个迷。</SoSArchotechLung.description>
  <SoSArchotechStomach.label>超凡仿生胃</SoSArchotechStomach.label>
  <SoSArchotechStomach.description>一种超凡世界制造的胃，其内置的虚空反应堆几乎可以完全消除安装者对进食的需求。即使被馋虫勾起了兴致，它也依旧能将食物消化分解掉，食物中毒的情况更是绝对不会出现。它看上去就和自然的胃别无二致，但却比玻璃钢还难摧毁，即使受到伤害也能飞快地自我修复。它的内部结构对于所有人来说都是个迷。</SoSArchotechStomach.description>
  <SoSArchotechKidney.label>超凡仿生肾</SoSArchotechKidney.label>
  <SoSArchotechKidney.description>一种超凡世界制造的肾脏，可以快速排滤掉人体内的毒素、放射性物质以及各种各样的病原体。安装者不仅能获得强大的免疫力，还可以长时间地在有毒尘埃下自由漫步。它看上去就和自然的肾脏别无二致，但却比玻璃钢还难摧毁，即使受到伤害也能飞快地自我修复。它的内部结构对于所有人来说都是个迷。</SoSArchotechKidney.description>
  <SoSArchotechLiver.label>超凡仿生肝</SoSArchotechLiver.label>
  <SoSArchotechLiver.description>一种超凡世界制造的肝脏，可以迅速溶解任何种类的化学毒素，并通过人类尚不知晓的物理反应中和掉放射性物质。与超凡仿生肾强强联手时，更是能让安装者完全免疫毒素造成的负面影响。它看上去就和自然的肝脏别无二致，但却比玻璃钢还难摧毁，即使受到伤害也能飞快地自我修复。它的内部结构对于所有人来说都是个迷。</SoSArchotechLiver.description>
  <SoSArchotechSpine.label>超凡仿生脊椎</SoSArchotechSpine.label>
  <SoSArchotechSpine.description>一种超凡世界制造的脊椎。它惊人的柔韧性能令猫咪心生妒羡，而挺直后的坚固程度也足以支起一辆小轿车。它对中枢肌肉力量的大幅强化同样变相提高了安装者的操作能力。它看上去就和自然的脊椎别无二致，但却比玻璃钢还难摧毁，即使受到伤害也能飞快地自我修复。它的内部结构对于所有人来说都是个迷。</SoSArchotechSpine.description>
  <SoSArchotechSkin.label>超凡仿生皮肤</SoSArchotechSkin.label>
  <SoSArchotechSkin.description>一种超凡世界制造的植入物，可以迅速且自然地将安装者原本的皮肤置换成更高级的仿生皮肤。它不仅能完全免疫舱外失压造成的影响，与超凡仿生肺强强联手时，还可以让使用者在不穿戴舱外活动套装的情况下于太空中自由活动。它看上去就和自然的皮肤别无二致，但却比玻璃钢还难摧毁，即使受到伤害也能飞快地自我修复。它的内部结构对于所有人来说都是个迷。</SoSArchotechSkin.description>
  <SoSPsychicPredictor.label>心灵预测装置</SoSPsychicPredictor.label>
  <SoSPsychicPredictor.description>这种安装于大脑的植入物可以提供有限的读心能力，能帮助安装者预测敌人的行动轨迹，变相提升近战闪避率、射击精度。提升的幅度和安装者的心灵敏感度成正比。</SoSPsychicPredictor.description>
  <SoSPsychicManipulator.label>心灵操纵装置</SoSPsychicManipulator.label>
  <SoSPsychicManipulator.description>这种安装于大脑的植入物可以提供有限的念动能力，能帮助安装者拾起或移动较远的小物件，变相提升操作能力。提升幅度和安装者的心灵敏感度成正比。</SoSPsychicManipulator.description>
</LanguageData>