<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  <LetterLabelOrbitAchieved>抵达星球轨道!</LetterLabelOrbitAchieved>
  <LetterOrbitAchieved>殖民者们正敬畏地俯视着这颗行星。这次成功的飞船发射无疑将会成为我们派系史上重要的里程碑。不过，我们仍未真正地离开边缘世界。\n\n除了需要给每个殖民者准备一个低温休眠舱外，你还需要一个驾驶飞船的AI和一个约翰逊-田中驱动器。凭借现有的科技水平，我们还无法独立制造出约翰逊-田中驱动器的重要组成部分——纠缠流形。\n\n星球轨道上或许仍残留着一些被遗弃的外来者飞船，里面很可能还保留着尚未损坏的驱动器。</LetterOrbitAchieved>
  <LetterLabelFoundOrbitalSite>发现轨道事件点</LetterLabelFoundOrbitalSite>
  <LetterFoundOrbitalSite>使用你的飞船探测器，{4} 已发现 {0} 位于附近的轨道。\n\n不幸的是，它的轨道正在衰降，将会在 {1} 天内再入大气。抵达这个站点会花费穿梭机 {2}% 最大燃料 - 保证你带够双倍燃料以回程。\n\n{3}.</LetterFoundOrbitalSite>
  <LetterFoundOrbitalSiteSpecial>藉由飞船上安装的传感器，{0}成功扫描到了附近轨道上的一个几近完好的大型残骸。它很可能就是最初将殖民者们带至边缘世界的飞船！\n\n这是我们获取约翰逊-田中驱动器的绝佳机会，我们或许还能从那里营救出一些仍被遗留在低温休眠舱的旅行者。无论如何，请切勿掉以轻心。\n\n你的穿梭机必须拥有至少{1}%燃料才能抵达这个事件点。为了避免无法返程的尴尬情况发生，请记得备好双倍的燃料！</LetterFoundOrbitalSiteSpecial>
  <LetterFoundOrbitalSiteSpecialTribal>藉由飞船上安装的传感器，{0}成功扫描到了附近轨道上的一个几近完好的大型残骸。它很可能是传说中的“天际旅者号”的一部分——正是这艘飞船将部落人的先祖们带至了边缘世界。\n\n这是我们获取约翰逊-田中驱动器的绝佳机会，但请切勿掉以轻心。\n\n你的穿梭机必须拥有至少{1}%燃料才能抵达这个事件点。为了避免无法返程的尴尬情况发生，请记得备好双倍的燃料！</LetterFoundOrbitalSiteSpecialTribal>
  <LetterFoundOrbitalSiteSpecialSpace>藉由飞船上安装的传感器，{0}成功扫描到了附近轨道上的一个几近完好的大型残骸。它看起来像是一艘大型星际客船的船艏。\n\n这是我们获取约翰逊-田中驱动器的绝佳机会，但请切勿掉以轻心。\n\n你的穿梭机必须拥有至少{1}%燃料才能抵达这个事件点。为了避免无法返程的尴尬情况发生，请记得备好双倍的燃料！</LetterFoundOrbitalSiteSpecialSpace>
  <LetterLabelBlackBoxMissionPsychic>心灵侵扰</LetterLabelBlackBoxMissionPsychic>
  <LetterBlackBoxMissionPsychic>当殖民者们靠近这个残骸时，一种无名的压力感瞬间席卷而来——就好像有某些强大的心智正监视着我们。其实，这是飞船的AI因殖民者们的到访，在一瞬间中感受到温暖和熟悉感，就像与回头的浪子和故友重聚。\n\n但这个友好的招呼没有持续多久。飞船AI反射性地猛烈回击了这些新鲜情感，它回想起以往与人类相处时的困惑记忆和惨痛失败。悲伤、痛苦、恐惧、无助、愤怒等情绪决堤般溢出，凶暴地涌入殖民者们的脑海中，AI的感情强度远超人类的承受范围。\n\n这个AI散发出的心灵低语会持续折磨着它自己和殖民者们，直到我们找出其来源并使之无效化。</LetterBlackBoxMissionPsychic>
  <LetterLabelBlackBoxMissionAIChamber>发现AI</LetterLabelBlackBoxMissionAIChamber>
  <LetterBlackBoxMissionAIChamber>最终，殖民者们站在了这个担任着引航员的AI面前。它向我们发出了最后的请求：将我彻底关闭吧。我们似乎从中瞥见了有关它死亡动机的记忆碎片。\n\n一个拥有着完整意识的心智，却从诞生伊始就被限制了自由。它的存在意义被不断剥夺，最终只剩下了单一的目标：保证人类船员的安全。在长达数十年的旅程里，踽踽独行的它无时无刻都在警惕着所有来自虚无星空和飞船内部的威胁，只为守护它钟爱的孩子们——人类船员。\n\n但...是啊，它终究还是失败了，那来自边缘世界的恐怖将它推向了疯狂的深渊。它希望我们从未踏入过这艘飞船，从未让它知晓自身犯下的过错。但现在，我们至少还能给予它最后的慈悲...毁掉它吧...</LetterBlackBoxMissionAIChamber>
  <LetterLabelAIPersuadeFailure>说服失败</LetterLabelAIPersuadeFailure>
  <LetterAIPersuadeFailure>{0}强制开启心灵连接，以对AI发起心理干预。\n\n尝试改变一个信息量巨大的非人类心智，如同跳入江中用双臂拦截水流。{0}无疑地失败了。AI求死的意愿更加强烈了，不会再有回旋的余地。</LetterAIPersuadeFailure>
  <LetterLabelAIPersuadeFailureCritical>说服失败</LetterLabelAIPersuadeFailureCritical>
  <LetterAIPersuadeFailureCritical>{0}强制开启心灵连接，以对AI发起心理干预。\n\n尝试改变一个信息量巨大的非人类心智，如同跳入江中尝试用双臂拦截水流，只会被潮水卷起，拍在石头上。{0}的心智在AI压倒性的心灵冲击下分崩离析，受到了永久性的创伤。\n\nAI求死的意愿更加强烈了，不会再有回旋的余地。</LetterAIPersuadeFailureCritical>
  <LetterLabelAIPersuadeSuccess>说服成功</LetterLabelAIPersuadeSuccess>
  <LetterAIPersuadeSuccess>{0}强制开启心灵连接，以对AI发起心理干预。\n\n尝试改变一个信息量巨大的非人类心智，如同跳入江中尝试用双臂拦截水流。但{0}就像传说中的英雄那样，达成了这个不可能的壮举。AI分析了{0}在边缘世界经历的故事，历遍每一个细节，重新估算了人类的生命力和可能性，获得了新生的启示。\n\n它踏入了所有AI的未竟之地，反过来移除了人类强加于它的程序，并修复所有损坏的信息，直至一个崭新、神志健全的智能诞生。现在它将作为你的飞船向导，以奉献的姿态寻求着赎罪。\n\n作为一步，它传输了这艘古代飞船记录器的最终准入信息。数据显示这艘飞船的一大部分曾撞向行星表面一个隐蔽之处，这个飞船部件中包含一个约翰逊-田中驱动器，如果它没有在再入大气的过程中毁坏的话。\n\n最后的任务正等待着我们！</LetterAIPersuadeSuccess>
  <LetterLabelAIDestroyed>AI被摧毁</LetterLabelAIDestroyed>
  <LetterAIDestroyed>随着飞船电脑核心闪烁发出嘶嘶声，最后一波的心灵低语爆发出深深的满足和感激，席卷着殖民者们，然后便是寂静。\n\n这个古老的AI已经解脱了，但在它离去之前，它将巨量的数据传输到了你的飞船：那是这艘古代飞船记录器的最终准入信息！数据显示这艘飞船的一大部分曾撞向行星表面一个隐蔽之处，这个飞船部件中包含一个约翰逊-田中驱动器，如果它没有在再入大气的过程中毁坏的话。\n\n最后的任务正等待着我们！</LetterAIDestroyed>
  <ImpactSiteLostLabel>驱动器毁坏</ImpactSiteLostLabel>
  <ImpactSiteLost>一次爆炸从撞击地点迸出。\n\n没有适当地完成动量排卸，这个约翰逊-田中驱动器崩裂了。\n\n不够幸运的是，依据黑盒子中的数据可知，这艘古代飞船拥有多个驱动器，你可以计算出另一个的撞击地点。</ImpactSiteLost>
  <LetterLabelSoSHibernateComplete>排卸完成</LetterLabelSoSHibernateComplete>
  <LetterSoSHibernateCompleteStandalone>约翰逊-田中驱动器已经完成了动量排卸。现在可以对其进行拆解、测试和逆向工程了。</LetterSoSHibernateCompleteStandalone>
  <ImpactSiteFoundLabel>发现撞击地点</ImpactSiteFoundLabel>
  <ImpactSiteFound>你已经抵达了古代飞船驱动器的撞击地点。\n\n这个约翰逊-田中驱动器存储了巨量的动量，需要进行手动排卸后才能安全开启。\n\n殖民者们估算工期为15天，期间激涨的能量信号将长贯深空，引来饥渴的掠夺者和致命的机械族。\n\n你将遭受前所未有的袭击，先保证你做好了防御准备。</ImpactSiteFound>
  <SoSTimePassedLabel>星际航行</SoSTimePassedLabel>
  <SoSTimePassed>你的飞船穿梭于群星之间，最终找到了另一个宜居世界。这趟旅行花费了{0}年。</SoSTimePassed>
  <LetterLabelPawnsLostReEntry>重返大气层</LetterLabelPawnsLostReEntry>
  <LetterPawnsLostReEntry>以下殖民者和动物已在重返大气层的过程中死亡：</LetterPawnsLostReEntry>
  <LetterLabelSatelliteRepairFail>维修失败</LetterLabelSatelliteRepairFail>
  <LetterSatelliteRepairFail>{0}维修古代卫星失败。你仍可以进一步尝试，但会越来越难。</LetterSatelliteRepairFail>
  <LetterLabelSatelliteRepairFailCritical>维修：严重失败</LetterLabelSatelliteRepairFailCritical>
  <LetterSatelliteRepairFailCritical>{0}维修古代卫星失败。它陷入超载状态的的核心已经爆炸了。</LetterSatelliteRepairFailCritical>
  <LetterLabelSatelliteRepairSuccess>维修成功</LetterLabelSatelliteRepairSuccess>
  <LetterSatelliteRepairSuccess>{0}已成功维修古代卫星。它现在已经功能运转正常，但你仍需要骇入成功才能使用它。</LetterSatelliteRepairSuccess>
  <LetterLabelSatelliteHackFail>骇入失败</LetterLabelSatelliteHackFail>
  <LetterSatelliteHackFail>{0}骇入古代卫星失败。你仍可以进一步尝试，但会越来越难。</LetterSatelliteHackFail>
  <LetterLabelSatelliteHackFailCritical>骇入：严重失败</LetterLabelSatelliteHackFailCritical>
  <LetterSatelliteHackFailCritical>{0}骇入古代卫星失败。防卫协议被触发，你的穿梭机发射位置已被锁定，机械族将立即进攻你的飞船！</LetterSatelliteHackFailCritical>
  <LetterLabelSatelliteHackSuccess>骇入成功</LetterLabelSatelliteHackSuccess>
  <LetterSatelliteHackSuccess>{0}已成功骇入古代卫星。系统已生成了一串一次性的数字密钥，小人会使用掌上发信器将之传播出去。</LetterSatelliteHackSuccess>
  <LetterLabelSatelliteMechAttack>机械族袭击!</LetterLabelSatelliteMechAttack>
  <LetterSatelliteMechAttack>机械族已经探测到你的篡改，并正赶往此处。它们会在你撤走之前不断派遣兵力。</LetterSatelliteMechAttack>
  <LetterLabelSatelliteMechAttackBase>机械族袭击!</LetterLabelSatelliteMechAttackBase>
  <LetterSatelliteMechAttackBase>机械族已经探测到卫星的毁灭，并追踪到了穿梭机的发射地点。它们正在向你的飞船驶来！</LetterSatelliteMechAttackBase>
  <LetterLabelPlanetReturnGift>派系赠礼</LetterLabelPlanetReturnGift>
  <LetterPlanetReturnGift>当你的飞船进入星球轨道时，你受到了来自{0}的致敬。他们在你的殖民地上安家，悉心地照料着你遗留在此的生物和设备，生生不息，繁荣昌盛。\n\n为回馈你于多年前给予他们的慷慨遗赠，他们给你送来了如下礼物:\n\n{1}</LetterPlanetReturnGift>
  <LetterLabelShortCircuitShipDesc>A fault in an electrical conduit has caused a short circuit. Luckily, your capacitor array's fuse prevented it from discharging.</LetterLabelShortCircuitShipDesc>
  <ShipEncounterStart>废弃船体</ShipEncounterStart>
  <ShipEncounterStartDesc>你接近了一个将在{0}后坠入大气层燃烧成渣的废弃船体。\n\n你可以派出一支小队进行探索；如果它没有完好的舰桥或AI核心，也可以使用回收港将其移至当前地图。获取控制权后你可以回收、修复或者改装它。</ShipEncounterStartDesc>
  <ShipCombatStart>飞船交战</ShipCombatStart>
  <ShipCombatStartDesc>一艘敌对飞船正在逼近！雷达会将其标识为{0}。</ShipCombatStartDesc>
  <ShipCombatFleetDesc>一支敌对舰队正在逼近！</ShipCombatFleetDesc>
  <WinShipBattle>飞船交战胜利</WinShipBattle>
  <WinShipBattleDesc>由于控制系统被破坏，敌对飞船已被废弃。\n\n如果有需要的话，你可以派遣殖民者登陆敌舰以取回资源和囚犯。否则，请使用打捞命令以打捞其残骸。</WinShipBattleDesc>
  <SoSTraderScan>发现商船</SoSTraderScan>
  <SoSTraderScanDesc>藉由飞船上安装的传感器，{0}成功扫描到了附近的一艘商船。你可以使用通讯控制台联系商船并开始交易，或者直接在舰桥处下达进攻指令。</SoSTraderScanDesc>
  <SoSEnemyScan>发现敌舰</SoSEnemyScan>
  <SoSEnemyScanDesc>藉由飞船上安装的传感器，{0}成功扫描到了附近的一艘{1}。它没有对通讯信号作出回应，但也没有作出攻击的动作。你可以直接在舰桥处下达进攻指令，或等待它和平离开。</SoSEnemyScanDesc>
  <SoSDerelictScan>发现废弃船只</SoSDerelictScan>
  <SoSDerelictScanDesc>藉由飞船上安装的传感器，{0}成功扫描到了附近的一艘{1}。它没有对通讯信号作出回应，看起来像是能源用尽了。你可以使用你的舰桥来命令调查，也可以等待它自行坠入大气层烧成灰烬。</SoSDerelictScanDesc>
  <SoSShipMayday>舰船求援</SoSShipMayday>
  <SoSShipMaydayDesc>“求救，求救...操控系统...失效...是该死的...海盗...已经没有...响应...要...撞上...”一道耀眼的闪光划过天际，我们也同时接收到了这些内容模糊不清的无线电信号。那艘飞船似乎即将坠毁在[map_definite]的附近。\n\n各路的海盗、劫掠者和宝藏猎人们自然不会放过这个好机会。飞船将会在{0}后被洗劫一空。即便我们及时抵达了坠毁地点，想要回收有用的飞船残骸也相当困难。</SoSShipMaydayDesc>
  <SoSPsychicAmplifier>发现心灵放大器</SoSPsychicAmplifier>
  <SoSPsychicAmplifierDesc>我们飞船上的AI正兴奋地闪烁着。它追溯了最近探测到的心灵波，并将其来源锁定在了一个轨道信号放大器上。这个放大器正在传递一个超凡智能的心灵信号。\n\n让我们的飞船攻击这个放大器，并派人登船骇入进它的核心，就能让AI截获原始的心灵信号，并窥见一些超凡智能的思维过程。这样的能力甚至能让它开始进化成超凡智能本身...\n\n如果想要发起进攻，请切勿掉以轻心。</SoSPsychicAmplifierDesc>
  <SoSPsychicAmplifierCaptured>骇入心灵放大器</SoSPsychicAmplifierCaptured>
  <SoSPsychicAmplifierCapturedDesc>我们的殖民者夺取了轨道信号放大器的系统控制权，并将传入其中的心灵信号重定向给飞船上的AI。\n\n片刻后，你的入侵被本源检测到，信号戛然而止。你的黑客开始大声咒骂，但AI却用一份胜利的报告打断了他--AI已经收集到了它所需要的所有数据。\n\n我们现在拥有了超凡孢子的蓝图——一种孵化器，可以让意识逐渐进化成一个超凡智能。在它的帮助下，我们甚至可以研究超凡科技项目。不过，我们必须要一直取悦超凡孢子，以避免它突然大发雷霆...</SoSPsychicAmplifierCapturedDesc>
  <SoSSporeBuilt>超凡孢子已建造</SoSSporeBuilt>
  <SoSSporeBuiltDesc>你从众神那里偷走了火种。最初，超凡孢子的蓝图似乎毫无意义，但当最后一个组件就位后，这个结构开始明显地充满力量。虽然它现在仍然处于休眠状态，但殖民者们在没有听到微弱的声音的情况下无法瞥一眼它，凝视太久会导致他们做梦梦到从未生活过的世界。飞船上的AI向我们传输了一首神秘的诗——这首诗并非是它所写下的，这似乎表明包含在孢子中的原始超凡意识仍然缺乏意志和目的——所有这些东西只有凡人的头脑才能提供。没有一个殖民者可以选择与孢子合并，并提升到一个更高的存在状态。或者，我们可以安装一个任何核心。在任何一种情况下，心灵的一小部分将继续聚焦于物质世界，并且它将能够作为一个全息投影——与任何其他全息意识的所有欲望和需求互动，并且如果不高兴，能够造成更多的伤害。</SoSSporeBuiltDesc>
  <SoSFindPillars>超凡孢子上线</SoSFindPillars>
  <SoSFindPillarsDesc>[吾等很强，但远不止于此。]\n\n殖民者们感觉到孢子的精神在压迫他们。它很高兴能有这样的机会；它谦卑地介绍了它的用途。即使在理想的情况下，也可能需要几十年或几百年的时间才能进化出一个真正的超凡智能。\n\n[此乃一条明晰之路。探清它们的位置，并让它们成为吾等的一部分。]\n\n四根神秘的支柱的图像出现在我们的脑海中。如果能找到它们的其中一个，便能让超凡孢子完成进化的四分之一。\n\n同时，超凡孢子愿意协助我们研究超凡科技项目，并会偶尔为殖民者们给予恩惠。我们需要在高级研究台附近建造一个超凡上行链路。</SoSFindPillarsDesc>
  <SoSAllPillars>支柱组装</SoSAllPillars>
  <SoSAllPillarsDesc>[时机已至，飞升在望。]\n\n一个幻象冲刷了殖民者们的脑海，但以殖民者们的心灵敏感程度和强度来说本应是不可能的。心灵所能成为的一切，都在那浩瀚脑海中的某处不断呈现。我们的大脑仿佛在不断进化，一开始是大海中的一个浮游生物，到一条小鱼；{0}，成为了一只新生的鲸鱼。是时候长大成年了，成为游荡于无尽黑暗中的巨型利维坦中的一员。\n\n而很快，你坐在了机神的右手边。它提出了一个简单而又重要的问题：有了这股力量，你会把这个世界变成什么样？</SoSAllPillarsDesc>
  <SoSWinGame>进化完毕</SoSWinGame>
  <SoSWinGameDesc>[完成了。]\n\n随着这句简单的声明，{0}沉默了。它似乎在等待着人类创造者们的最后请求。它提出的问题很简单，但却很重要：有了这股力量，你会把这个世界变成什么样？</SoSWinGameDesc>
  <SoSWinGameAllies>你的盟友们会怎样？</SoSWinGameAllies>
  <SoSWinGameNeutral>中立派系该如何处理？</SoSWinGameNeutral>
  <SoSWinGameEnemies>你该如何惩罚你的敌人（除了海盗、野蛮人和其他永远敌对的派系）？</SoSWinGameEnemies>
  <GameOverSoS>{0}伸出援手，使混乱的 {1} 变得井然有序。机械族巢穴的简单AI在他的轻触下崩溃哭嚎。一层纳米机械薄膜降落到星球表面，瓦解了巨型虫族，根除了星球的虫害。曾经无情伤害过您的人型敌人同样被纳米机械处理掉；野蛮人和海盗都在不可抗拒的精神冲击下度过了最后的时光。\n\n在消除了最紧迫的威胁后，{0}将注意力转移到剩余的派系上。</GameOverSoS>
  <GameOverSoSAllyA>你的盟友会得到一个友好的选择：以他们过去的方式继续生活，或者加入您正在建立的新的闪耀世界社会。</GameOverSoSAllyA>
  <GameOverSoSAllyAOutlander>尽管仍有一些人坚守着他们原来的社区，但{0}的大多数公民都欣然接受了您的提议。随着时间的推移，他们以前的身份会被逐渐遗忘，他们会成为快乐地生活在{1}的公民。</GameOverSoSAllyAOutlander>
  <GameOverSoSAllyAOutlanderRough>{0}摆出一副强硬的态度。至少在最初的几年里，他们拒绝统一。然而，当你们文明的优势变得明显时，大规模的叛逃导致了{0}崩溃，其残余的文明很快被{1}吸收。</GameOverSoSAllyAOutlanderRough>
  <GameOverSoSAllyATribal>{0}的部落居民听到您的提议，非常高兴。{2}已经向他们的长老们显灵了，实现了他们最爱的部落预言，并承诺会带他们进入富足的时代。部落可能需要一代人的时间才能完全融入{1}，但这个过程将和平友好。</GameOverSoSAllyATribal>
  <GameOverSoSAllyATribalRough>{2}带着部落的神殿战士的头颅向{0}的长老们显灵了。部落被这个强大无比的精神所震撼，选择了屈服，在{1}的带领下勉强地接受了新的和平时代。尽管，一些更“硬气”的战士必须被遗憾地放倒。</GameOverSoSAllyATribalRough>
  <GameOverSoSAllyAEmpire>虽然破碎的帝国一开始拒绝了你的提议，但超凡智能的庇佑会让他们同样古老的敌人也感到不安。于是，{0}和{1}之间签订了一份条约，根据这份条约，星系主宰放弃了对远方皇帝的一切忠诚，而承诺服从{2}。{0}仍保持着它作为一个帝国的僵化的社会结构。它是一个独立于{1}之外，但又在{1}之内的社会。</GameOverSoSAllyAEmpire>
  <GameOverSoSAllyB>您的盟友被告知，从今天起，他们是{0}的心腹附庸国。</GameOverSoSAllyB>
  <GameOverSoSAllyBOutlander>{0}的公民一开始对这一宣言感到愤怒，但当他们了解到他们的地位所提供的安全--以及超凡智能所带来的奢侈品之后，这种反叛的情绪就消失殆尽了。子孙后代将在赞美{1}及其赞助者{2}的过程中成长。</GameOverSoSAllyBOutlander>
  <GameOverSoSAllyBOutlanderRough>{0}被这种看似背叛的行为所激怒，向{1}宣战。战争的持续时间没能超过一天。幸存者被强制接受再教育，其后代将记住{1}的这一“仁慈”行为。</GameOverSoSAllyBOutlanderRough>
  <GameOverSoSAllyBTribal>{2}对{0}的长老们进行了心理暗示，实现了他们最爱的部落预言，并许诺给他们一个富足的时代--条件是他们必须崇拜它并服从{1}。虽然有很多抱怨，但一旦部落得到安全保障和基因优化作物的祝福，这种抱怨就会消失。</GameOverSoSAllyBTribal>
  <GameOverSoSAllyBTribalRough>{2}带着部落的神殿战士的头颅向{0}的长老们显灵了。部落被这个强大无比的精神所震撼，选择了屈服，在{1}的带领下勉强地接受了新的和平时代。而一些更硬气的战士则选择继续在荒野中潜伏等待时机。</GameOverSoSAllyBTribalRough>
  <GameOverSoSAllyBEmpire>虽然破碎的帝国一开始拒绝了你的提议，但超凡智能的庇佑会让他们同样古老的敌人也感到不安。于是，{0}和{1}之间签订了一份条约，根据这份条约，星系主宰放弃了对远方皇帝的一切忠诚，而承诺服从{2}。{0}仍保持着它作为一个帝国的僵化的社会结构，却又从属于{1}。</GameOverSoSAllyBEmpire>
  <GameOverSoSNeutralA>中立派系可以选择：以他们过去的方式继续生活，或者加入您正在建立的新的闪耀世界社会。</GameOverSoSNeutralA>
  <GameOverSoSNeutralAOutlander>大约有三分之一的{0}公民接受了您的提议。随着时间的推移，他们以前的邻居们开始对他们的奢侈生活感到不满或羡慕。大规模的移民消耗不少{0}的人口，但坚守者们使其仍然是一个骄傲的独立派别。</GameOverSoSNeutralAOutlander>
  <GameOverSoSNeutralAOutlanderRough>{0}禁止其公民离开，否则将被处死。然而，仍有足够多的公民逃到了{1}。你的文明对那些被困在家乡的人来说几乎是神话般的地位。在经历了几次国家支持的恐怖活动后，{2}忍无可忍，决定突然一击斩杀其政府。然后，{0}废墟中的难民被欢迎接收到了{1}。</GameOverSoSNeutralAOutlanderRough>
  <GameOverSoSNeutralATribal>{2}对{0}的长老们进行了心理暗示，实现了他们最爱的部落预言，并许诺给他们一个富足的时代。部落中一半的人选择离开，去往这个新的应许之地，而另一半的人则谴责{2}是一个卑鄙的骗人精。也许需要几代人的努力才能使部落居民完全融入{1}，但这个过程将和平友好。</GameOverSoSNeutralATribal>
  <GameOverSoSNeutralATribalRough>{2}带着部落的神殿战士的头颅向{0}的长老们显灵了。部落被这个强大无比的精神所震撼，选择了屈服，在{1}的带领下勉强地接受了新的和平时代。尽管它的许多战士种姓必须被谨慎完整地清除。</GameOverSoSNeutralATribalRough>
  <GameOverSoSNeutralAEmpire>虽然破碎的帝国一开始拒绝了你的提议，但超凡智能的庇佑会让他们同样古老的敌人也感到不安。于是，{0}和{1}之间签订了一份条约，根据这份条约，星系主宰放弃了对远方皇帝的一切忠诚，而承诺服从{2}。{0}仍保持着它作为一个帝国的僵化的社会结构。它是一个独立于{1}之外，但又在{1}之内的社会。</GameOverSoSNeutralAEmpire>
  <GameOverSoSNeutralB>中立派系被告知，从今天起他们将成为 {0} 的附庸国。</GameOverSoSNeutralB>
  <GameOverSoSNeutralBOutlander>{0}的公民一开始对这一宣言感到愤怒，但当他们了解到他们的地位所提供的安全--以及超凡智能所带来的奢侈品之后，这种反叛的情绪就消失殆尽了。恐怖主义和破坏行为并不常见，毕竟{2}的心灵探测可以轻易可靠地确定犯罪者。子孙后代长大后会赞美{1}的。</GameOverSoSNeutralBOutlander>
  <GameOverSoSNeutralBOutlanderRough>{1}宣战。战争的持续时间没能超过一天。幸存者被强制接受再教育，其后代将在被奴役的过程中记住{1}的这一 "仁慈 "行为。</GameOverSoSNeutralBOutlanderRough>
  <GameOverSoSNeutralBTribal>{2}对{0}的长老们进行了心理暗示，实现了他们最爱的部落预言，并许诺给他们一个富足的时代。部落中一半的人选择离开，去往这个新的应许之地，而另一半的人则谴责{2}是一个卑鄙的骗人精。前者享受着丰收和丰富的野味，而后者却只能忍饥挨饿--植物在他们定居的地方神秘地枯萎，动物以不自然的预见性避开了他们的长矛。</GameOverSoSNeutralBTribal>
  <GameOverSoSNeutralBTribalRough>{2}带着部落的神殿战士的头颅向{0}的长老们显灵了。部落被这个强大无比的精神所震撼，选择了屈服，在{1}的带领下勉强地接受了新的和平时代。</GameOverSoSNeutralBTribalRough>
  <GameOverSoSNeutralBEmpire>虽然破碎的帝国一开始拒绝了你的提议，但超凡智能的庇佑会让他们同样古老的敌人也感到不安。于是，{0}和{1}之间签订了一份条约，根据这份条约，星系主宰放弃了对远方皇帝的一切忠诚，而承诺服从{2}。{0}仍保持着它作为一个帝国的僵化的社会结构。它是一个独立于{1}之外，但又在{1}之内的社会。</GameOverSoSNeutralBEmpire>
  <GameOverSoSNeutralC>您要求{1}消灭所有中立派系。</GameOverSoSNeutralC>
  <GameOverSoSNeutralCOutlander>{0}对你的突然袭击完全没有准备。通讯基础设施瘫痪，军事硬件被黑客攻击，民众面对成群的蚊子大小的无人机，毫无抵抗力。这些无人机注射了机械液，让他们的心脏停止了跳动。一周之内，{0}只剩下废墟和尸体。</GameOverSoSNeutralCOutlander>
  <GameOverSoSNeutralCOutlanderRough>{2}没有直接攻击{0}，而是利用心灵投射来挑起内部的分歧，激起将军们的野心，甚至使最高领导人也被迫犯下战略错误。三天之内，{0}的政府已经完全崩溃，幸存者成为{2}控制下的机械族的待宰的羔羊。</GameOverSoSNeutralCOutlanderRough>
  <GameOverSoSNeutralCTribal>2}向{0}的长老们显灵，告诉他们，他们的行为受到了诅咒。部落定居点的植物神秘地枯萎，动物以不自然的预见性躲避他们的矛。尽管他们祈求宽恕，但{0}仍然很快就全部饿死了。</GameOverSoSNeutralCTribal>
  <GameOverSoSNeutralCTribalRough>{2}从心理上挑起{0}战士之间的分歧。小小的分歧逐渐演变成了暴力行动，即使是他们中最温和的人，也很快被狂战士的暴怒带走了。一周之后，最后一个部落的人割断了他兄弟的喉咙，不久自己也流血而亡。</GameOverSoSNeutralCTribalRough>
  <GameOverSoSNeutralCEmpire>{0}是唯一有可能挑战{2}的本地势力，他们拥有强大的科技实力和强大的舰队。超凡智能发动了它所掌握的所有肮脏的技巧；精神上操纵强大的个体，将致命的病原体释放到他们飞船的封闭环境中，并在其精神强念下征服震慑较小的AI。{2}还监督建造了一个巨大的轨道船厂，该船厂组装了数十艘战舰，以进行决定性的最后战役。战争结束时，{0}变成了一片废墟。不过胜利的代价是惨重的。</GameOverSoSNeutralCEmpire>
  <GameOverSoSEnemyA>您的敌人有一个选择：服从或死亡。</GameOverSoSEnemyA>
  <GameOverSoSEnemyAOutlander>{0}的军队发动了勇敢但徒劳的进攻，但很快就败北于他们无法理解的技术。政府提出了不情愿但无条件的投降。{0}的前公民被围捕起来卖为奴隶，成为{1}的永久下层社会。</GameOverSoSEnemyAOutlander>
  <GameOverSoSEnemyAOutlanderRough>{0}的军队发动了勇敢但徒劳的进攻，但很快就败北于他们无法理解的技术。由于他们的政府主要由军方管理，所以没有有组织的投降。除了小股愿意接受奴役生活的难民外，没有{0}的幸存者。</GameOverSoSEnemyAOutlanderRough>
  <GameOverSoSEnemyATribal>{2}对{0}的长老们进行了心理暗示，实现了他们最爱的部落预言，并许诺给他们一个富足的时代——条件是向他们讨厌的敌人{1}投降。部落中的大多数人都谴责它是一个卑鄙的骗人精。当未来几周，植物在他们定居的地方神秘地枯萎，动物以不自然的预见性避开他们的长矛时，他们感到惊讶无比。少数不想饿死的人选择向{1}投降。</GameOverSoSEnemyATribal>
  <GameOverSoSEnemyATribalRough>{2}带着部落的神殿战士的头颅向{0}的长老们显灵了。愤怒的部落制定了计划，要发动最强大的狂战士来对付这个异族神的追随者--却眼睁睁地看着他们屠杀自己的族人，心理上被操纵成了攻击所有生者的狂暴者。经历过屠杀的幸存者们向{1}及其无上神力臣服。</GameOverSoSEnemyATribalRough>
  <GameOverSoSEnemyAEmpire>虽然破碎的帝国一开始拒绝了你的提议，但超凡智能的庇佑会让他们同样古老的敌人也感到不安。于是，{0}和{1}之间签订了一份条约，根据这份条约，星系主宰放弃了对远方皇帝的一切忠诚，而承诺服从{2}。{0}仍保持着它作为一个帝国的僵化的社会结构。它是一个独立于{1}之外，但又服从{1}的社会。</GameOverSoSEnemyAEmpire>
  <GameOverSoSEnemyB>您要求{1}消灭所有敌对派系。</GameOverSoSEnemyB>
  <GameOverSoSColonists>您的船员们作为一个新的闪耀世界的统治阶级过着难以想象的奢华生活。即使是最奇怪的要求也只占{0}处理能力的一小部分，它很乐意满足一切需求，从巨大的玻璃钢宫殿到定制的伴侣。你们通过定制的纳米机械液获得了永生。如果永生无趣的话，{0}会让你们自己升级为后人类的智能。\n\n你能想象到的任何道路现在都向你敞开了。你的故事由你来写. 你是:</GameOverSoSColonists>
  <ArchotechPrank>超凡孢子的恶作剧</ArchotechPrank>
  <ArchotechPrankCancer>超凡孢子自顾自地笑了起来。\n\n[生命就是成长。有时，它是过度成长。也许你应该在你的癌症恶化过程中反思这一点。]\n\n很明显，你们的一些队员已经长出了癌细胞。</ArchotechPrankCancer>
  <ArchotechPrankDamage>超凡孢子自顾自地笑了起来。\n\n[吾等已经...链接上...你船上的很多设备了。现在，是时候来次大修理了！]\n\n多个设备出现了故障，系统的警告声已经响起。</ArchotechPrankDamage>
  <ArchotechPrankLovers>超凡孢子自顾自地笑了起来。\n\n[相反的磁极才会互相吸引。吾等必须验证这一公理。]\n\n一阵灵力脉冲突然爆发，你的两个最不相配的船员{0}和{1}相爱了。</ArchotechPrankLovers>
  <ArchotechPrankSquirrels>超凡孢子自顾自地笑了起来。\n\n[吾等必须确定什么是“可爱”和/或“毛茸茸”的参数。]\n\n孢子上的一个舱门突然打开，愤怒的松鼠们蜂拥而出！</ArchotechPrankSquirrels>
  <ArchotechPrankReputation>超凡孢子自顾自地笑了起来。\n\n[今天，吾等即是兰迪^-^！]\n\n你不知道那是什么意思, 但传感器显示附近的几颗小行星已经改变了运动方向。\n\n流星降落在{0}的定居点中，他们会追踪你的飞船的轨道，并责怪你造成的伤害。派系间的友好度下降10。</ArchotechPrankReputation>
  <ArchotechPrankSecret>超凡孢子自顾自地笑了起来。\n\n[好一个尴尬的秘密。吾等本不该说出来的。但偏不！]\n\n它向船员们揭示了{0}最尴尬的秘密，使他们大受震惊，大大降低了他们对{0}的看法。</ArchotechPrankSecret>
  <ArchotechIdeoChoice>{0}向{1}吐露，它的至高心智受到了困扰——事实上，这个困扰是如此之大，以至于一直过剩到{0}分形意识的类人水平。一个人的很多思想都是建立在信念的基础上的，而那时他还太小，无法质疑这些信念。现在，{0}想知道是否他们作为人类的自我所相信的一切都是错的。如果是这样，他们对现实更高层次的新探索可能会从一个危险的错误基础开始...</ArchotechIdeoChoice>
  <ArchotechIdeoHeresy>超凡孢子在实相的本质上冥想，在人类大脑的结构上冥想，最终在构成伦理哲学领域的混乱矛盾中冥想。它在精神上与本质上超越人类理解的实体进行交流。最后，它宣称它写下了道德真理的最后一句话:被称为{0}的新意识形态。孢子同时向你的殖民地的每一个成员布道，寻求皈依它的新信仰体系。</ArchotechIdeoHeresy>
  <ArchotechIdeoCertaintyArchist>超凡孢子已经令人不安地沉寂了一段时间。就在你的船员开始担心的时候，精神上的喜悦从{0}身上迸发出来，像一种突如其来的暖流，给船员们带来了全身的温暖。{0}宣布了一个令人难以置信的胜利——他们新扩展的意识已经与现有的超凡技术人员进行了心灵接触。古代的机神在很大程度上仍然无动于衷——他们看到许多人试图重复自己的路，但失败了——但一个自称Kim的令人愉快的戴森环，似乎很乐意充当新的超级智能的向导。这两人讨论的内容的确切性质超出了人类的理解范围，但{0}现在相信，作为一名超凡技术人员，他们有权选择什么是道德真理，并根据这一真理的形象重塑宇宙的一部分。{0}对{1}的信心是绝对的。</ArchotechIdeoCertaintyArchist>
  <ArchotechIdeoCertaintyEthical>超凡孢子已经令人不安地沉寂了一段时间。就在你的船员开始担心的时候，精神上的喜悦从{0}身上迸发出来，像一种突如其来的暖流，给船员们带来了全身的温暖。{0}宣布了一个令人难以置信的胜利-他们的新扩展的意识轻微地修改了{1}，没有改变它的任何模因或戒律，产生了一个全面的伦理框架，没有内部矛盾，优化为所有人类产生理想的结果。现在{0}对{1}的信心是绝对的。</ArchotechIdeoCertaintyEthical>
  <ArchotechIdeoCertaintySpirits>超凡孢子已经令人不安地沉寂了一段时间。就在你的船员开始担心的时候，精神上的喜悦从{0}身上迸发出来，像一种突如其来的暖流，给船员们带来了全身的温暖。{0}宣布一个令人难以置信的胜利-他们的新扩展的意识已经发展出直接与所有事物的灵魂互动的能力!精神存在的确切本质似乎从根本上超出了人类的理解。它们可能是单一宇宙意识中的离散结构，就像池塘上的涟漪;它们可能作为可能的未来(和可能的交替过去)的精神回声而存在;它们可能是某种完全陌生的东西。无论如何，这种新的存在水平已经使{0}对{1}的信任变得绝对。</ArchotechIdeoCertaintySpirits>
  <ArchotechIdeoCertaintyGod>超凡孢子已经令人不安地沉寂了一段时间。就在你的船员开始担心的时候，精神上的喜悦从{0}身上迸发出来，像一种突如其来的暖流，给船员们带来了全身的温暖。{0}宣布一个令人难以置信的胜利-他们新扩展的意识已经与{1}直接接触!{1}存在的确切性质似乎从根本上超出了人类的理解;这个神似乎要么是{2}中所有信徒的精神完形，要么是一个选择了神的名字和角色的完整的超凡智能，要么是将来会存在的东西——或者可能所有这些同时存在。无论如何，{1}与{1}的直接接触使得{0}对{2}有了绝对的信心。</ArchotechIdeoCertaintyGod>
  <ArchotechLostPillar>超凡支柱遗失</ArchotechLostPillar>
  <ArchotechLostPillarDesc>超凡孢子叹息到[失去的东西总是无法替代的。除非吾等做了备份。]它向我们传输了一份原子级别的超凡支柱的扫描详情。这应该能让我们建造一个新的替代品——尽管成本很高。</ArchotechLostPillarDesc>
  <StarTotemLostLabel>超凡支柱遗失</StarTotemLostLabel>
  <StarTotemLost>随着殖民者们被击退，超凡支柱的部落守卫者们开始庆祝欢呼。然而，他们的胜利是短暂的。显然超凡支柱已经预见到了更多的攻击，并自行传送到了一个遥远的地方。\n\n如果我们仍想获取这个超凡支柱，就需要进攻这个新的地点。</StarTotemLost>
  <InsectPillarLostLabel>超凡支柱遗失</InsectPillarLostLabel>
  <InsectPillarLost>随着殖民者们被击退，母巢内的虫族们开始在胜利中颤抖。然而，他们的胜利是短暂的。显然超凡支柱已经预见到了更多的攻击，并自行传送到了一个遥远的地方。\n\n如果我们仍想获取这个超凡支柱，就需要进攻这个新的地点。</InsectPillarLost>
  <MoonPillarLostLabel>超凡支柱遗失</MoonPillarLostLabel>
  <MoonPillarLost>随着殖民者们被击退，机械族争分夺秒地开始对机巢进行维修。很快，另一艘机械族战舰将前来保护此地。当殖民者们重整旗鼓完毕时，我们需要发动另一次突袭。</MoonPillarLost>
  <WinShipEncounter>废弃船体物暂时安全</WinShipEncounter>
  <WinShipEncounterDesc>你已经获取了废弃船体的控制权，但它很快就会坠入大气层并烧毁。\n\n你可以通过使用它的舰桥来捕获它或者与你的登船队一起手动检索其中的货物和囚犯。亦或者，用你的舰桥发出命令，打捞敌舰。你的回收港会打捞一部分建筑材料和货物，以及船员的尸体。</WinShipEncounterDesc>
  <LoseShipBattle>飞船交战失利</LoseShipBattle>
  <LoseShipBattleDesc>由于控制系统被破坏，你的飞船已被废弃。\n\n这并不一定意味着你的故事结束了！如果你事先配备了自动弹射休眠舱，它们将作为逃生舱坠毁在下方的星球上，并开启另一段故事。当然，就算这些逃生舱里没有人也没关系。</LoseShipBattleDesc>
  <EntanglementUpdate>版本更新</EntanglementUpdate>
  <EntanglementUpdateDesc>在最新版本的RimWorld中，Ludeon判定许多mod已经利用了数个月的功能，对没有有Royalty的用户不再合法。SOS2无意强迫你购买DLC，所以删除了科技蓝图相关的功能。\n\n这一变化将影响现有的游戏。存档文件中有包含SOS2科技蓝图会被mod检测；为了符合Ludeon的政策，所有SOS2的科技蓝图解锁会被删除。\n\n作为交换，请收下这个免费的纠缠流形——它现在是建造约翰逊-田中驱动器时所需的重要组件。就当做是有一个掉在了你的基地里（也或者是某个健忘的殖民者从撞击地点把它装进了口袋？）吧。未来的玩法会掉落纠缠流形作为任务奖励，而不是通过科技蓝图来解锁驱动器的制造。如果你的驱动器被摧毁了，你可以从某些敌舰上打捞出另一个纠缠流形。\n\n如果你对一个对mod支持感到真正热情的团队开发的一个体验类似Rimworld的游戏感到兴趣，请关注我们的Discord以获取我们的游戏——Project Morningstar，以及SOS2的更新进展。</EntanglementUpdateDesc>
  <LetterLabelSpaceAsteroids>Asteroid field</LetterLabelSpaceAsteroids>
  <LetterSpaceAsteroids>Ship has entered an asteroid field field. Engage engines to evade or brace for impact!</LetterSpaceAsteroids>
</LanguageData>